---
title: Microservicios Marzo 2023
description: This is a nginx event with labs, guides and badge reward
slug: /microservices-march-2023
authors: fernandogprieto
tags: [nginx, microservicios]
hide_table_of_contents: false
---

## Mi experiencia en microservicios: Aprender y Programar

Participé en [Microservicios Marzo 2023](https://www.nginx.com/c/microservices-march-2023-agenda/), un programa educativo gratuito de un mes de duración, diseñado
para ampliar conocimientos sobre microservicios. Aprendí acerca de la aplicación Twelve-Factor, la gestión de secretos, la automatización y la observabilidad a través
de seminarios web y laboratorios prácticos. Esta experiencia no solo ha ampliado mi conocimiento sobre microservicios, sino que también me ha proporcionado información
útil y habilidades prácticas que puedo aplicar en mi trabajo. Durante el seminario web, los asistentes interactuaron con otros participantes y el personal a través del
chat, haciendo preguntas y solicitando aclaraciones. Después de la presentación, el personal abrió el espacio para una sesión de preguntas y respuestas. A continuación,
explican los laboratorios, proporcionan un período de 50 minutos para completarlos y ofrecen ayuda con cualquier problema que pueda surgir durante los ejercicios de laboratorio.

###  Recursos

El [Blog de NGINX](https://www.nginx.com/blog/) es impresionante, con contenido excepcional que demuestra el compromiso del equipo en educar a los usuarios sobre su
tecnología. El primer seminario web se centró en implementar y configurar microservicios. Puedes clonar su repositorio en  [Nginx - Github](https://github.com/microservices-march/platform) para obtener más información.

#### 1. [Cómo implementar y configurar microservicios - Blog oficial](https://www.nginx.com/blog/nginx-tutorial-deploy-configure-microservices/)

Tienes 50 minutos para completar los cuatro desafíos en este programa:

- Desafío 1: Definir la configuración de microservicios a nivel de aplicación
- Desafío 2: Crear scripts de implementación para un servicio
- Desafío 3: Exponer un servicio al mundo exterior
- Desafío 4: Simplemente haz clic en 'Aceptar' para completar el laboratorio

![Implementar y configurar microservicios](https://gitlab.com/fernandogprieto/fgp-website/-/raw/main/static/img/blog/tutorial-OTel-tracing-microservices_topology.png)

#### 2. [Cómo gestionar de forma segura los secretos en contenedores - Blog oficial](https://www.nginx.com/blog/nginx-tutorial-securely-manage-secrets-containers/)

Tienes 50 minutos para completar los cuatro desafíos en este programa:

- Desafío 1: Codificar secretos en tu aplicación
- Desafío 2: Pasar secretos como variables de entorno
- Desafío 3: Usar secretos locales
- Desafío 4: Usar un administrador de secretos

#### 3. [Cómo usar GitHub Actions para automatizar lanzamientos en canary de microservicios - opcional](https://www.nginx.com/blog/nginx-tutorial-github-actions-automate-microservices-canary-deployments/)
En estos desafíos, **no pudimos implementar el servicio debido a un problema con la cuenta de Azure conectada a GitHub, lo que resultó consistentemente en ninguna respuesta.**

- Desafío 1: Crear e implementar una aplicación contenedor de NGINX
- Desafío 2: Configurar permisos para automatizar implementaciones de Azure Container App
- Desafío 3: Crear una implementación en canary blue-green con una acción de GitHub
- Desafío 4: Probar el flujo de trabajo de GitHub Actions

#### 4. [Cómo utilizar el seguimiento de OpenTelemetry para comprender tus microservicios - Blog oficial](https://www.nginx.com/blog/nginx-tutorial-opentelemetry-tracing-understand-microservices/)

- Desafío 1: Configurar la instrumentación básica de OTel
- Desafío 2: Configurar la instrumentación de OTel y la visualización de trazas para todos los servicios
- Desafío 3: Aprender a leer trazas de OTel
- Desafío 4: Optimizar la instrumentación en función de las lecturas de trazas

![opentelemetry](https://gitlab.com/fernandogprieto/fgp-website/-/raw/main/static/img/blog/tutorial-OTel-tracing-microservices_topology.png)

### Insignia
https://www.credly.com/badges/3852a550-9629-45bd-a06c-47880aa1764e/public_url

- [Canal de Youtube](https://www.youtube.com/@nginx_official "Youtube")

- [Comunidad en Slack](https://community.nginx.org/joinslack "Slack")
